虛報與父母全年同住逃稅1.36萬元 42歲納稅人罪成候判

不少打工仔已經收到「綠色炸彈」的報稅表，僅記要準確報稅。一名42歲納稅人涉在三個課稅年度就申索供養父母額外免稅額方面作出虛假陳述，沒有與其母親連續全年同住，涉逃稅13,607元。他今日（14日）在西九龍裁判法院被裁定四項逃繳薪俸稅罪名成立，案件押後至6月4日判刑。

需繳罰款 相等於少徵收稅款3倍

42歲納稅人涉在2011/12、2012/13及2014/15年度，訛稱其母親在該三個課稅年度與他連續全年同住，惟稅務局經調查後發現男子是作出虛假的陳述，涉觸犯香港法例第112章《稅務條例》第82條第(1)(c)款。被告承認三項蓄意意圖逃稅。當事人在三個課稅年度虛假申索的供養父母額外免稅額合共114,000元，所涉及的稅款總額為13,607元。

另他對稅務局按照《稅務條例》的規定而提出索取其母親住所資料的要求時，給予虛假的書面答覆，觸犯《稅務條例》第82條第(1)(e)款，男子亦承認一項蓄意意圖逃稅。

他今日在西九龍裁判法院被裁定四項逃繳薪俸稅罪名成立，法官將案件押後至下月4日待取得感化官報告及社會服務令報告後判刑。

稅務局發言人提醒納稅人，《稅務條例》訂明逃稅是刑事罪行。一經定罪，每項控罪最高刑罰為入獄3年和罰款5萬元，另加一筆相等於少徵收稅款三倍的罰款。

42歲納稅人

罰多啲

點樣查到？

熟人告密

有錢佬就冇野 打工仔萬幾蚊就中哂

689個5000萬就睇唔到

大把人係咁

你都唔使點交啦垃圾

稅局點知係咪同住啊？？

有錢佬叫合法避稅 叫醒目
窮撚叫非法逃稅 呢啲叫犯法

痴撚線
冇同老母住就罰9人萬幾蚊
辛辛苦苦打工比你勒索交稅
比你發現交少左就拉9人
呃綜援個啲你唔理？

係呀？

你又知？

你做稅局？

弱智

咁多人唔查淨係查佢

佢衰咩畀稅局開file
一街都係的士佬又冇事

點樣查到架

會抽查

有啲case係啲弱智明明老豆老母死左都報稱同住

有錢佬幾億幾億咁走你唔捉

即係只可以捉葉繼歡 超市偷野就合法化？

痴撚線咁都捉

有錢佬係冇犯法情況下避稅,捉條撚咩

反而事主就真係犯法

以前讀書，老師話你每年keep住俾稅，稅務局唔會點抽查你。

但如果你連續幾年都做到唔駛交稅，稅局會抽查。

但，稅局點證明佢老豆老母冇同佢同住呢？

唔同住唔洗俾家用ge?! 屌你老母on9 政府

你老師真係知少少扮代表

稅局本身有啲parameter會filter一啲可疑既case出黎查
例如一邊claim 供樓利息扣減
一邊申報同父母同住
但住址又唔係新購物業

又或者父母本身都有交稅
但申報地址同個仔既唔同
而個仔又claim同住

由42歲男士證明返佢同佢父母同住

唔同住都可以cliam供養父母
但allowance少同住一半

Welcome to Hong Kong

10鳩幾萬人都抽中 抵比番出黎啦

交左今個月劏房租金未呀柒頭

所以香港點會同你玩非實體交易
餐廳舖頭收現金鍾意點玩就點玩

點證明唔係同住？

如果我報稱有每年比$12000家用老豆老母
稅局有無可能懷疑我無?
例如睇我bank statement?

隔離post先講緊話唔會點查

利申: 有自住物業, 同老豆老母分開住, 兩老經濟好好所以我無比家用

btw，另一邊廂：

漏報租金收入兼誇大供樓利息開支逃稅逾8萬 醫生被罰款1.1萬官指合理拒稅局覆核

唔會,除非父母話你無俾

的士佬都無開稅務户口

的士係自僱人士
佢唔自行申報你都吹佢唔漲
又或者報收入少到唔使交都得添

收 $50,000,000 嗰啲叫選擇性執法

自住樓先可以claim供樓利息
我買咗層樓冇放租丟空都算係自住樓
同時申報與父母同住冇問題
啱唔啱？

跟條law, 真係住緊先可claim 居所利息

謝資料。

咁真係唔好亂報⋯⋯

分分鐘係當事人既兄弟姊妹去舉報
有親戚同自己老豆老母唔同住
自把自為拎哂兩老既免稅額去報稅
又早過本身同住既仔女交稅表
稅局做法係DQ之後交既仔女個父母免稅額

如果兄弟姊妹仲念親情，多數咪硬食
但如果幾年都係咁
實有人去舉報
只要稅局收到來自同一家庭成員舉報
多數都冇死錯人
咁就搞到無恥親戚留案底
都咪話唔爽

唔抽中你咪冇事 抽中你冇合理解釋就可能有事
你可能想講好多唔同既比咗家用
但稅局真係要捉你 佢會叫你同個官講

我諗稅局搞派錢大家已經收到錢

如果咁都要查，咁稅局真係好變態

其實on9 後生唔同住個負擔先大
同住又唔洗供樓租樓食又有住家飯

冇出租或用作居住以外用途就係住緊，唔係咩？

睇清楚 iro s26E(1) 先喇 要 as a place of residence
Place of residence 又指 principle place of residence 喎

應該唔係?
該住宅在有關課稅年度內是全部或部分用作你的居住地方(如住宅只是部份用作你的居住地方，所獲扣除的居所貸款利息須作適當的扣減)

巴打中 point

其實免稅額依啲 唔可能照顧到所有情況
政府另外社會福利搞咪仲好
搞到咁複雜

咁我個單位剩係沖涼訓覺, 食飯睇電視去老豆果邊又點計

呢d case 唔會攪你

呢點係講講個住宅單位結構問題
例如村屋嗰啲前舖後居，咁該住宅就只係部份用作居住地方

我想問嘅係
claim父母同住要全年連續
claim另一個按揭居所要係自住
但自住地方唔一定限於一人一個單位
可一人多個單位係屋企
咁我364日同父母喺舊屋企住
1日同父母一齊去按揭居所住
嘅唔違反全年連續
亦唔違反按揭居所須為自住性質（冇出租）
兩者同時claim冇問題
啱唔啱？

你可以claim 全年同住父母免稅額，
但無得claim 居所貸款利息，
因為並非你嘅主要居所。

上面條link資格內容
冇講過要係主要居所喎

同住還同住

供養還供養

未報過稅？

補充
問答有講過要主要居所

咁多於一個居所時
可自訂一個主要居所扣減利息

問題是
主要居所是相對於名下多個居所嘅其中之一個
與父母同住嘅舊單位沒有抵觸，啱唔啱？

主要居所用咩準則去衡量？

政府用私家偵探？

稅務條例26E(9)條，
定義左居住地方 ＝ "就有多於一處居住地方的人而言, 指其主要居住地方"

bank statement邊個寫 供養父母

咁我一年一半時間住自己名層樓
一半時間住父母舊居又點計？

claim同住要全年連續

兩種情況
A

1至6月 住自己樓 ；7至12月住父母樓
＝＞ 可以claim 1 至6月

B
星期一 三五日住自己樓；星期二四六住父母樓
＝＞可以claim 12個月

我基本上極少用cash，一年都未必會禁五千出黎，而且又唔會過數比老豆老母
如果咁都被稅局查，可以點拗？話老豆老母送錢比我用我再送返比佢地？

*居所貸款利息*

d公司老細有錢佬成撚日逃稅啦仲要係大金額
果d唔撚捉 捉小市民 on9

通常在香港居住；
年齡已滿55歲，或有資格按政府傷殘津貼計劃申索津貼；及
至少連續6 個月與你同住而無須付出十足費用；或你／你配偶每年付出不少於$12,000的金錢用以供養該名父母／祖父母／外祖父母。

或你／你配偶每年付出不少於$12,000的金錢用以供養該名父母／祖父母／外祖父母。
係唔係唔洗同住都得

No taxation without representation

得自住樓自可以claim供樓利息扣稅？唔係放租物業都可以？

扣半年利息 又無additional dpa囉 如果你咁報比人知

起個人入息課稅底下可以

一等公民 有錢佬
二等公民 支那人
三等公民 香港人

基本上 你個condition暗示左你供個物業唔係主要居所喇

吓？

按樓上一三五二四六咁計就得？

每日返工或出街12小時同父母住
放工12小時喺按揭單位住

依個唔知喇 不過為果少少數辛苦自己 就有啲on9

講返單新聞
如果細佬錯claim同住俾人拉咗
大佬係咪可以claim返幾年數？

應該要計起邊度訓

休息只係居住嘅一部份

法例就寫要連續全年 睇你點睇連續個字囉

你自己claim 再去appeal 同個官講囉 之前啲case就睇去邊度訓嘅

唔知有冇記錯
早排有個case
金額大佢幾百倍
但判社會服務令

一年比萬二都無 我係你老豆老母第一個去舉報你喇

點洗搵人查

海外收益唔洗納稅

屌 佢一樣會供養父母
逃乜撚野

居住嚟講真係有人每日只要瞓三個鐘

點舉証？

屌聊星，稅局班友自己都係咁啦

私家晶探？

先唔理係咪 人地犯法你就要犯？
Child登真係child登
仲有你有證據咪舉報囉

唔係
因為佢就算唔同住
都可以CLAIM一半
13XXX 係果一半額黎

簡單黎講 老豆老母仍然係CLAIMED

有錢佬個d叫合法走稅

啱
唔想俾人拉就唔好CLAIM同住
又唔係冇非同住佢揀

唔明點解多數人都鄧俾人捉果個唔抵咁

五千萬唔捉係政府仆街
綜援唔捉係政府仆街

唔等於虛報亂CLAIM唔應該捉

佢地經濟狀況好好, 自給自足, 完全不愁生活
就算稅局要查我, 佢地都會好樂意幫口話我有比家用
問題係:
1. 如果我父母幫口話我有比, 而稅局最後證明到我無比到, 咁我父母咪係虛假陳述瀨屎上身?
2. 就算我父母幫口話我有比, 稅局係咪有可能根據我銀行帳戶運作證明到我無比?
3. 如果我話係用非銀行入帳嘅現金來源比家用, 咁我要點解釋個現金來源?

唔睇清楚仲以為1.36億

係

捐款就話要收據免稅啫
比家用邊駛證據呀

今次條友衰非同住啫

真？

我係唔知稅局會唔會癲到以後連比家用都要查

通常在香港居住；
年齡已滿55歲，或有資格按政府傷殘津貼計劃申索津貼；及
至少連續6 個月與你同住而無須付出十足費用；或你／你配偶每年付出不少於$12,000的金錢用以供養該名父母／祖父母／外祖父母

2006都有單
除非你得罪左個稅務主任啦

「毋須過份恐慌」
澳洲會計師學會稅務小組主席黃銳強稱，納稅人最重要是如實申報資料，並需確定是否符合有關申請資格；稅局除查閱銀行月結單資料外，又會向受養父母核實是否獲供養，「通常父母親口證實，稅局都會收手，唔會再追查，就算你畀現金父母，稅局會從環境證據去評估你父母嘅生活，只要你誠實申報，毋須過份恐慌。」但他提醒納稅人士要保存有關證明文件七年，以便稅局抽查。

政府無資格抽稅

呢到有d案例

一般都係比人周到唔係同住
或者係老豆老母死左/移民

42歲（納稅）

岩啊，所以你見幾年先有一單半單呢啲新聞
其實呢啲case年年有
稅局多數會再出確認信
各自問你地係咪決定報兩老免稅額
如果傾掂哂，自然會同稅局講係一場誤會
兄弟姊妹溝通不足
是但一個會取消報父母免稅額
稅局就唔會搞你

反之，忍無可忍既話
自然直接交證據話自己同父母同住
咁總有人冇證據證明到係同父母同住
就變成呢個post啦
仲害埋老婆、仔女
仔女讀書唔成，想做警犬都冇資格

老綜又嬴

你話係就係咩
Self-serving statement isn’t admissible evidence

有冇教學?最好連教埋點篤公屋狗
香港先有得救

試下冇左層樓老婆走唔走佬

跟本條例定得on 9，點解要同住先有額外免稅額，如果唔同住但俾得多家用又冇，日日會上去食飯探父母又唔計

另一個post 睇到政府話

至於在海外監獄服刑的香港永久性居民是否符合申請資格，局方指相關人士若非移居海外，在關愛共享計劃下會被視為符合通常居住在港的要求，如他們符合本計劃的其他資格，均可提出申請。

其實咩為之通常居住在港
老豆老母喺外國生活
我有比錢供養
有無得claim

好明顯 係鼓勵子女同父母同住

你即場整份收據都得啦

頂層個個香港人性格黎
比左錢就係大晒

我理解都係咁
不過結左婚冇可能2面家庭都同住
玩埋合併報稅都會無啦啦冇左同住父母既免稅額
明明俾既家用都係咁多
條例真係有d 奇怪

點解用合併評稅會冇咗供養父母嘅免稅額？

有錢佬走稅係合法，窮人走稅係犯法

無 稅務條例個通常居住 係要至少在港180日 先算temporary resident

按揭居所利息點證明我住邊？

一睇就知唔識亂講

因為原意好似係鼓勵啲人同老人家住

有人舉報你先知你唔係住起果度姐應該
同埋有時樓花期啲樓 你供緊又未住得入去 你又走去扣咪知你唔係住緊

冇 因為佢地唔係通常居住係香港

跟家用比幾多 唔洗分額外免稅額喇 連登仔係咪都話比cash 個個每月賺50k比40k老豆老母

無啦啦查？ 一定得罪人

其實係唔係出咗警告信佢都作藉口唔認搞錯先至搞到上法庭

因為佢俾人週到仲講大話

另他對稅務局按照《稅務條例》的規定而提出索取其母親住所資料的要求時，給予虛假的書面答覆，觸犯《稅務條例》第82條第(1)(e)款，男子亦承認一項蓄意意圖逃稅。

通常你認衰仔話自己蠢唔識條例
肯俾返晒啲稅就冇事

收據都係 self-serving 喺呢方面嚟講
最好見到 bank transfer
話畀現金，但係如果睇唔到你入提款紀錄
就可能諗埋你 income side 係咪都有問題

俾錢好少質疑
除非你老豆老母都出聲就冇收過

其實Claim 父母係點？ 供養係咪就=同住？
大仔：報同住，報供養？
細仔：仲可唔可以同住、供養？

利申：父母都俾屋企人報 自己父母個欄咩都沒填

你報都報哂兩個啦，交咗幾年稅啦

Either a)供養+同住 or b) 供養+唔同住
a既金額係b既一倍

啫供養2兄弟都可以報？
定每樣只可以一個人報？

好似兩樣係合併

我指2公婆結左婚 一定會冇左全年同父母同住既免稅額 個政策好奇怪

任何一名受養人只可由一名人士申索免稅額。倘多於一名人士有資格就同一位受養人申索免稅額，他們須議定由那一位提出申索。
如你就你或你配偶的父母、祖父母或外祖父母獲扣除長者住宿照顧開支，則你不得在同一課稅年度就同一名父母、祖父母或外祖父母獲給予供養父母及供養祖父母或外祖父母免稅額。

你結左婚繼續同住咪繼續claim

或你／你配偶每年付出不少於$12,000的金錢用以供養該名父母／祖父母／外祖父母。

同問

唔係話俾錢大哂，好多理由架，好似屋企居住環境細，相處好同住難，結左婚

拎白卡都要交稅

唔係有1項有供養父母都有得減架咩

6條友住同一間屋？

間屋夠大咪得

三年都得萬零蚊好心就俾埋去啦

夠無俾家用啦，咪又係申報供養父母免稅

開心，一定判社會服務令

*放

駁唔到

依家擺明捉小偷唔捉葉繼歡，點會駁唔到？咁多係，葉繼歡律師團隊十幾人，官司都有排打

大把私底下罰左唔上court姐 你認人地可以用s82A 直接罰

只許周官放火

同住半年 或者 俾不少於12,000父母 就可以claim供養父母免稅額 ($46000/23000 視乎父母年齡)
如果全年同住就可以claim多個額外免稅額，會多46 000 / 23,000

簡單啲咁講
全年同住 (無論有冇俾家用） = 46000*2 / 23000*2
半年同住 / 俾夠12000家用 = 46000 / 23000

之前單野個數咁大都係社會服務令

應該係老豆老母咩都唔識 人問咩就答咩 個仔又無同佢地講

50000/25000
更新下啦巴打

你啱 18/19係50,000/25,000

一年俾萬二蚊家用
過年封返封萬二蚊利是 done

父母申請乜乜資助時簽過衰仔紙
轉個頭報稅有報供養免稅額
會唔會被稅局周到

老豆老母移左民
個個月比生活費佢地
但一蚊都claim 唔到

睇人品